香港人很多人對暴力缺乏認知

source:

＜暴力與污名＞
在講正題之前，先說一個小故事：

二戰時有統計，美軍在接戰時，真正開槍率不足兩成(Men Against Fire: The Problem of Battle Command)。這是因為很多軍人始終認為殺人是錯的。這個數據令軍方高層大為恐慌，立即設計了一系列去人性化的工作，例如是槍靶換成人型，遮掩面部特徵等。朝鮮戰爭的開槍率近五成，越戰時終於升上九成。對比起五年前的雨革，我也有理由相信警隊進行了類似的安排。

香港人很多人對暴力缺乏認知，才會發表「總之暴力就係唔岩」之類的偉論。學校為方便管理，政府為方便統治，所以在明在暗都會鼓吹美化「打不還手」的美德。假如大家同意，暴力就是「損害他人」這個定義，包括肉體，心理，資產三方面。我斗膽將暴力劃分幾個層級，以作討論。要考慮暴力的層級，我主要是參考了馬斯洛的需要層級表。但加上了成因、影響兩個主要考慮。

各位是時候認清一個基本事實，警隊是僅次於軍隊的暴力團體，除了屠殺市民外，警隊可以合法地進行任何暴力行為。警隊只是以有序的暴力代替隨機的暴力，以減低社會成本的手段。支持警隊，本質就是崇尚暴力。但當外判的暴力成為社會的主人時，香港就會成為真正意義上的警察國家。

為什麼說警隊已經成為主人？因為警隊已經巧妙地用「互助共融的行政環境」、「持之有效的投訴渠道」和「沉默大多數的支持」，擺脫了三權分立的社會束縛。先不計違反警例的眾多暴力事件，即使在規管之內，選擇性調查，選擇性執法，選擇性起訴，選擇性發言，已經足以摧毀一個平凡市民的人生。

在面對近乎無限的警權時，我們唯一的優勢就是人數。有青年決定殉道，有青年決定捱打，我是尊重但反對的，因為道德感召或許可以拉攏中立派，但取得勝利還是要先生存，生存才有希望。我會鼓勵各位現階段還是要在法律的管束下，動用最大的暴力去反抗，以保留有生力量。但在不被拘捕的情況下，首先要嘗試走出各人的道德底線，因為這次對抗的法例，名為引渡，實為屠殺。

在放下道德包袱後，我們要學習擁抱污名。不要再糾結於我們是否暴民，我只談勝負。不要再糾結於對錯，事實上兩邊都不難找到道德基礎，只是分歧總要解決。甘地絕食，是以絕食致死為終點的，這是自殺，是以自殺號召暗殺謀殺。黑人平權領袖馬丁路德金，真正的身份其實是白人和暴徒Malcolm X之間的調停者。成功的和平示威只是歷史特例，偏偏在香港成為了主流思想，可見荼毒之深。我們讀書為了講道理，但要人聽道理還是要靠暴力。要彰顯法制不公，就要在法制內使用極限的暴力。這是為了解決問題，改革制度，而不是為了拖延問題擴大災害。

在此有幾點勸告：
1.前線請熟讀相關法律，善用公民拘捕內的最大暴力。研究在不被拘捕或無法定罪的前提下，最大暴力的界線何在。

2.傷十指不如斷一指，施壓必需是持續而帶毀滅性，方能有阻嚇作用。不要讓任何人全身而退，必需令其得到應有的懲罰。

3.不要再死守連儂牆，堅持拆一掛十就可以。

4.這次運動的終點是解決制度問題，不是中立方的諒解，不是敵方的屈服。如果只有我們懂得「見好就收」，很快會有下一次，再下一次。

一般人認知的暴力只是得物理上或行為上，其實政治上或言語上的暴力好多人都睇唔到。

例如立法會強行推動某個法例，已經係行使議會暴力。政府罔顧真相對和平示威定性為暴動，已經係言語暴力。無理搜補示威者，製造白色恐怖，已經係政治暴力。

呢啲暴力比物理上的暴力，所造成的傷害更大，影響更深，但好多人完全睇唔到。

高質

高質post點解冇人推
同意香港人要放底道德包袱
明白我地用物理上嘅武力去對抗制度上嘅暴力係有其正當性

只怪香港人由細都大都比學校洗哂腦
比人打唔可以還手 因為打人唔啱

武力 不等於 暴力

［文宣］有D係時候要講清楚啦

推

立即停手，我而家嚴重警告你，唔好再襲擊

我而家係制止你再打人，請立即停手

我而家係公民拘捕你，因為你對我朋友施以實質傷害的襲擊